\beginsong{Nella sera}[by={A. Daolio -- G. Carletti -- C. Dennis}]
\transpose{+1}

\beginverse*\nolyrics
\[A&- | A&- | D&-  E&- | A&-] \rep2
\endverse

\beginverse
La luna non \[A&-]{è che} un sorriso senza età
indifferente \[D&-]sta chiaro \[E&-]faro nella \[A&-]sera.
{\nolyrics\[A&- | A&- | D&-  E&- | A&-]}
Come gemme \[A&-]sparse le luci nelle strade,
dentro a \[D&-]case voci \[E&-]di padri e \[A&-]madri
cani nei cor\[D&-]tili abbaiano alla \[A&-]luna.
\endverse

\beginchorus
\[A&-]Quanta umanità \[D&-]{c'è nei} tagli
\[A&-]che ha la pelle dopo il sudore,
\[A&-]{il calore} di una \[D&-]mano amica
\[E&-]cancella ogni segno di do\[A&-]lore.
\chordsoff
Quando vien la sera
e la corsa della vita rallenta le sue ore
molte parole come grani di sabbia,
scivolano
da una mano all'altra,
da una mano all'altra
scivolano via.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Sono più dolci gli occhi ed i pensieri
gli sguardi le promesse \brk che hai da fare nella sera.
Tutto nasce amaro \brk come un destino antico
perfino una domanda, \brk il perché della fatica,
vuole nella sera una risposta amica.
\endverse

\beginchorus
Quanta umanità c'è nel pianto
che fa un bimbo dopo lo stupore,
il calore di una voce amica
cancella ogni segno di dolore.
Quando viene la sera\dots
\endchorus

\beginverse
Sono più dolci gli occhi ed i pensieri
gli sguardi le promesse \brk che hai da fare nella sera.
Là all'orizzonte \brk un banco di nubi bianche,
arrampica il cielo,\brk segno che è incerto e nero,
gatti sopra i tetti accarezzano le stelle.
\endverse

\endsong
